曾慶紅老師登珠峰一事對你地有咩野激勵？

無囉唔該

條友扮夠偉大夢想撚未，好柒煩

WFC

當年仲教緊書，係咁請假，又問校長借糧，真係對學生好有責任心，屌你老母

冒住俾連登仔屌死嘅風險都去登珠峰

其實佢上到座山係威嘅，但真係關我撚事

夢想係應該堅持，但唔關我事

見到有人就死都唔好救佢

你地留意吓啦，支持佢既，其實黎黎去去係某幾個學生，冇乜同事支持。當年條友係咁請假，搞到其他同事係咁要代佢堂，真係多得佢唔少

學校好多同事對依條上鏡撚怒不敢言

曾慶紅老師

上完山咁又點
又係工照返舞照跳

要完成自己夢想咪直接講囉
唔使借學生過橋... 對依類人好反感

希望激勵到新假期出登珠峰攻略

要頒達爾文獎畀新假期 為人類進化作出貢獻

其實我諗唔明一個老師點解可以喺呢段時間放咁長假
仲要試過四次 掉底班學生俾代課老師?

淨係當老細on9做自己野呢下已經完勝港豬

發現原來雪巴人登頂當返工

夢想呀!!

學生考DSE, WFC, 佢地有冇夢想??

0奴性

d中產懶係勵志

仲要幫你揹住幾支Gas

係極地你想救佢都難，雪巴人都唔敢救，唔係點解上珠鋒前要簽生死狀啊

有腦既都唔撑啦

咩月份呀, 請假走

有吉士咪辭職囉, 又要騎住份工出糧, 又要去威

仲要誤人子弟, 教到D學生有夢想冇責任

老實你話做左d咩幫到人就話啫, 你去山頂係威, 不過關其他人咩事?

係中產就唔係洗騎住份工, 幾十個都度唔到出黎去完成夢想啦

根本呢件就係冇腦港女ONLY

真係關人撚事，睇到都只係哦一聲就算

十五度，西班牙人穿大衣、戴手套；西伯利亞人作日光浴。
十度，法國人開暖氣；西伯利亞人在花園裡種花。
五度，義大利人發不動車子，西伯利亞人開敞篷車遊街。
零下五度，加州人凍斃了；西伯利亞人在戶外烤肉。
零下十度，英國人開暖氣；西伯利亞人開始穿長袖。
零下五十度，北極熊撤離北極；西伯利亞軍隊延後冬季野外求生訓練，等待真正的冬天到來。
零下一百八十三度，食物中的微生物死亡；西伯利亞牛隻抱怨酪農的手太冰。
零下兩百七十三度，原子停止活動；西伯利亞人終於說：『老天，外面好冷！』
高登仔：『最近天氣開始轉涼了！』[1]

等睇雪巴人及連登仔 潮文 將溫度改成高度

要踏住人地200幾具屍體先會趨向成功

買到樓?

成班奴性奴隸

關你班港豬撚事咩 人地人生贏家 你地咪繼續返你既奴工 供你既樓 留係你既confort zone 過世囉 垃撚圾

起撚曬鋼

冇。 完

本身佢住居屋, 睇死佢等佢老豆老母過身之後賣樓去追夢

登珠峰易過買樓

煩到仆街 日日不停loop

幾年前喺東張西望見到佢講野已經好反感
又話咩登頂係要鼓勵學生dse點點點
你追夢咪追夢囉
講咁多野把撚咩，你追夢又關學生咩事？
仲講到學生比過錢支持佢
真係on9

本來都覺得佢都算幾有熱誠 但聽得多都開始覺得煩膠 同埋佢有信學生都係煩膠 好似傳道人咁不停讚揚佢

關我蠢事

最白痴係用英雄去稱呼佢
明明係自己去挑戰關人撚事
又唔係做咩功積救咗咩人算咩英雄

原來雪巴人份工係負責登頂

連登仔真係好似嗰D叫人唔好搞咁多野, 踏實返工既廢中

見到人地講夢想就唔順眼

咁又唔會話佢搞咁多野既 不過佢話希望用自己激勵香港人就中二病左少少

講關人撚事個 D 人又會走去批評個喎 ? 好奇怪

咁就係人生贏家

自己人生失敗就走去批評人地追尋理想

呢單野新聞value應該只係一日就完,我唔明點解d傳媒係咁出報導,正經要講果d港珠澳高鐵一地兩檢又無乜人提

我淨係覺得佢個樣好大陸人
佢老母直頭講野唔正

受訪係講呢D野嫁啦
唔通話 "拿, 我有我行, 你有你返工, 咪有樣學樣OK?"
個個夢想成真既人都係咁講嫁啦
大路野

關我乜事？

激唔激勵到人就唔知
但以佢咁既游客式登頂
用到氧氣瓶 用完棄置係珠峰
又將興趣建立係雪巴人生命上
證明中學教書既都係無撚腦

冇人請雪巴人，佢哋就真係死得啦

有夢想唔係唔好，但佢咁樣請假掉哂啲嘢畀其他人頂，變相為理想連責任心都掉埋
如果佢辭埋份工先去追夢就唔同哂

你冇放過假 ?

大佬而家中學就嚟考試，唔使教書咩

大陸人唔黎香港，香港人就真係死得啦

係幾佩服佢嘅！

最初講咩生涯規劃時覺得好多撚餘
但如果要全香港人都寫一份生涯規劃，究竟會寫到 D 乜出黎 ?

睇完呢個post 更加證明到連登仔根本就係奴性極重但又唔認

呢個係佢哋職業，你職業係奶中共袋？

點叫遊客式登頂 ?

你係咪有讀寫障礙
依家唔係話佢追夢有問題
依家係話佢好撚煩同埋唔負責任有問題

日日都講真係好撚煩

佢有幾煩 ? 你唔屌 D 傳媒 ? 而家係佢要比人訪問 ?
邊方面唔負責任 ? 放假 ?

人一出世就決定咗佢成世做咩職業？

而家咪兩個都屌
訪問佢就一定要咁答嘅

屌你做得老師就要對得住班學生啦
人哋成班人嘅前途係你手上

出名就係咁架la.

咁佢應承班學生一定會登頂，作為老師完全對得住班學生

bear grylls話佢上過去死左2個響導
好似話有意外定點樣跌死
好危險果度

仲有個老師個名係曾燕紅，唔係曾慶紅
曾慶紅係中共領導人之一

激勵我要努力搵錢, 唔係好似雪巴人咁用自己條命去幫佢地攻頂

乜撚野comfort
邊撚到comfort 呀 睇過

又吊

新聞: 登山英雄

冇雪巴人 你死撚左啦 屌

咁呢個世界就冇雪巴人啦

住喺果d地方，你覺得仲有咩職業可揀？

無雪巴人，你得咩？

游客式登頂都唔係所講咁撚易，否則唔會咁多人挑戰失敗
連登仔講就兇狠系列

老實說，好多正常遊客連逗留在大本營都有問題
唔好講到比錢就一定得

有雪巴人，你得？

有人會覺得成功完成左一d困難事，會鼓舞到人，認為其他人遇到既困難都可以解決
好似家長成日到子女講非洲既小朋友點慘點慘你好幸福一樣

我都想知，其實唔係班連登仔諗到咁簡單

連登仔新技能：有雪巴人幫助登頂無難度

可能覺得會抬你上去啩

拎鍵盤大哂

自問連去大本營都淆底
但連登仔已經講緊登頂其實唔難

宜家連登仔可能覺得過沙漠有駱駝都唔難啦

佢地會同你講，帶夠水邊有難度

明明係佢自己貪玩，唔覺有咩咁英雄

你玩俾我睇

屌 山頂咁撚熱 唔帶多少少水容乜易中暑

其實都係班記者搞到咁

玩手指俾你睇就得

有咩咁英雄
英雄呢隻字係咁用㗎咩

咁英咩雄

登完話激勵到人 你上去放棄登頂救幾條友落黎就係，而家教人救人之前諗一諗好似大陸咁，多謝哂

駁第一句咋喎，幾時話佢係英雄

記者問題姐其實

笑撚死人 連登仔 講到上山好似落街買飯盒咁

只論結果，全港第一位女性登頂的確是一個創
如果咁容易，就唔會今時今日香港才有女性成功登頂

連登仔另一技能：在雪山救人其實唔難
要死應該一齊死才對

救人之前唔諗下個處境，果個就真係弱智啦，下次大火你狗衝入去火場救人啦

而家講緊連雪巴人都唔夠膽救遇險者
連登仔講到珠峰救人仲勁過雪巴人

得罪講句上高地搬條友落山其實唔難，仲勁過消防呀

應該多左好多港女又話想登頂

連登仔表示不怕9級大火

為咗目標，有時要放棄其他人

呢個post 一路睇一路笑
終於見識到好多全能的連登仔

等睇你俾人屌話騎住人行

係既登到頂先叫英雄，雖然唔係佢自稱但報紙佬真係吹大左

見死不救方成大業

自身難保仲要諗救人，人蠢真係冇藥醫，到時連登仔又會笑鳩人不自量力

創舉還創舉，英雄還英雄

教書佬又真係好撚癈西

係極地救人一 D 都唔易
如果係冇得報警，係獅子山遇難都好難救，唔好話海拔8000米

yes

有線訪問另外條仔，係度唱獅子山下先令人打冷震

其實有時唔洗樣樣野都包裝到好感動人心

唔否認佢能力
但就好似無咩價值

垃圾

上連登咁耐而家先知老師咁重要

呢件事之後
我發覺雪巴人先屈機

點解條友係抵比人屌? 我用個例子解釋。

有個同事，好撚有夢想，夢想係扭波贏過C朗。
為左追夢，佢請長假一次又一次，

班同事就硬食佢份job，而佢就去練波。
終於，條hihi扭贏左C朗，全世界稱佢為英雄。

但作為同事，糧就無加，工作量就double，除左講句屌佢老母，真係唔知點恭喜佢先好。
然後我反思，「英雄」，依個terms，幾時變到咁廉價?

有例子代表有說服力？

幾時連登變左香土奴隸獸一樣請長假都有罪
遲下會唔會請一個禮拜甚至連續多過1日AL都比連登仔屌

佢係教初中科學
成個science既教師都教得
舉例一個學期教5班, 5個阿SIR分
分多左科又可以做少D課外活動

而家教書真係搞課外活動帶咩咩學會咩隊先最晒精神晒時間

除左呢點之外，真係冇了

其實自己作既仲算唔算例子?

有人玩極限跳傘，有人玩唔用安全帶攀石，有人係大陜谷玩踩鋼線，有咩問題？佢唔係貪玩係乜？上去拯救世界？

Cch相認po

中共元老仲上珠峰，好撚勵志喎

笑撚死

咁有咩唔叫玩？

請長假做自己鍾意做嘅野都唔得

有個丙朗，好撚有夢想，夢想瘋狂入波。
為左追夢，佢企係前場等波一次又一次，

班同事就硬食佢份job（前場壓迫，盤傳帶），而佢就去等波。
終於，條hihi入波多過美欺，全世界稱佢為球王。

但作為同事，糧就無加，工作量就double，除左講句屌佢老母，真係唔知點恭喜佢先好。

得啦得啦，佢唔係貪玩啦，佢好偉大啦，英雄呀，佢本身好唔想去㗎，為左世界，被迫要去㗎咋，唔係為左自己滿足㗎。

江派不死

我冇話佢英雄，我係問你咩先叫唔係玩你嬲豬d咩呢講到玩玩下咁易，又唔見咁多人玩？

爬到上天台影相又犯法又屌
而家上頂影相就人人歌眾

個po好酸

一個會跌落嚟害死人，一個人碌死你？

發脾氣

新聞日日播好撚煩

有危險性就唔可以玩嘅？要有膽先玩得嘅咪少人玩囉，係啲樓跳來跳去係咪好多人敢呀？郁啲就話人嬲豬以為自己有道理？

你話登完峰之後有層500尺樓送就話啫。

男人登頂無人理
女人登頂就日日上報
平權？

咩都要平權，女人舉重同男人一樣，你會覺得邊隻勁d？

謙哥

登頂要幾個月時間先登到，咁都叫玩？

環遊世界仲耐啦

話撚知你幾耐
戇尻

唔係話做啲難做嘅嘢就要稱頌
英雄冇咁易做

傻閪仲話要鼓勵人
笑撚死

咁嘅戇尻登山撚都有打手
唉唔講喇等陣又畀人話港豬奴性重

班打手未見過世面

咩叫有意義?

件死中女用心做好老師就有意義啦

英雄呢隻字好似係傳媒自己加上去,上山果條友好似完全唔知香港有咁大單新聞

C朗dribble

總之唔洗叫英雄

咁咩先唔叫玩呀？返工？

連登多左好多小學雞

帶氧氣上太空都好意思同人講

廢唔好上山累人

咁你覺得佢上去唔係玩係乜？我都好想知你嘅諗法。

請問點樣請假先叫負責任 ?

關我撚事

我覺得係香港傳媒特登煲大佢姐

咁你既夢想係有層500尺既樓，唔係登頂

人生目標，每個人都有佢死前想做嘅事，你覺得係玩玩下？

成功嘅先決條件就係錢

咁呢樣嘢咪係佢想去玩嘅嘢囉。睇NG,有條友玩極限跳傘，啲人同佢講好危險，佢就話鍾意玩，就算死都要玩，最後真係死左。其實鍾意玩咪玩囉，係要驚個玩字比人負面感覺，虛偽到死。

你幾時先講到咩唔叫玩呀，成兩版都冇答到我

人如其名
對我地有咩影響呀
你反問做咩柒？

唔好一味話傳媒煲大啦，根本個社會就係吹捧呢種價值觀，傳媒先覺得有新聞價值，值得煲大。
有夢想->克服困難->實現到
大部分人諗野就係咁簡單，都係想搵正能量，，搵野崇拜下，唔會諗咁多。

無國界醫生果啲我覺得唔係去玩囉，真係去救人囉。個啲登珠峰果啲全部係去玩囉，雪巴人除外。去玩唔緊要，唔好又話咩要對學生守諾果啲咁噁心嘅說話，一下唔覺意死左係咪想學生唔安落？

鼓勵學生嘛

你真係好撚狹窄

明明自己想登頂
但就拎學生黎做擋箭牌
用學生黎過橋攞假
如果真係關心學生
點會捨得離開班學生

exact7ly

登頂好危險，佢今次成功左 但我又諗佢無好彩死左係山班學生係咪驚到咩危險野都唔敢試 點解咁多證明自己毅力既野例如跑步去歐洲單車環遊世界之類唔會死既而登珠峰？我答案得一個，就係佢自己好撚想登

港人登上珠穆朗瑪峰，值得自豪

講真，關我撚事，你鍾意上咪上，前排個個都講，依家好似被迫睇佢fb咁

應該係我只係為左層樓而去登頂。

傻仔

有d似d連登仔話d外國人黎街頭賣藝籌旅費好偉大

曾慶紅

紅底老師, 前幾年拎老共支旗上去影相
依家比紅底TVB吹大佢又乜出奇?

其實好多新聞都唔關你事

如果一個夢想係建築係他人死亡度，咁呢啲夢想真係要唔要都罷。你係要威威既就自己上唔好搞到幫你既命都無埋，更何況仲要面對見死不救既情況，呢種夢想我唔覺得有啲咩值得鼓勵，倒不如用呢種勇氣同精神去好好幫助他人、作育英才。

其實你生存緊都係建立係其他野既死亡度

咁你有無咁直接話：「我依家俾錢你，賣起你條命跟我上山自殺好唔好？」

你可以話唔跟我上山雪巴人都會跟第二個
上到山係好叻好鼓舞咁又點
你上一次山可能令到人地無左個家庭
你自己去諗下平時已經無形中殺緊生
有無咁既必要額外製造呢啲慘劇
雪巴人唔係生生世世都為登山者賣命

佢啲同事真係多得佢唔少

哦

C朗又唔係打後衛，扭過佢有咩好威
你唔好話打網球贏左朗拿度

Tvb又播曾慶紅

登珠峰係非常困難，甚至困難到，可能全世界唔夠五百個人做得到嘅一件事，我絕無異議。

但係對我嚟講，真係唔覺得好有意義喎…

話激勵到學生，或者其他香港人，可能係有啲作用嘅，但同依家媒體嘅歌頌，以至當事人嘅自我澎脹（登山前嘅謙卑仲有幾多？），唔成比例…

通過剝削雪巴人（唔好同我講雪巴人因為咁先搵到錢，要人冒生命危險嚟成就自己嘅榮耀，絕對係剝削），成功登頂，件事本來就有問題，更加稱唔上英雄啦…

如果可以成功救到遇險嘅登山者（當然有人話咁做係難過登頂，又或者係不自量力），就算因為咁而未能成功登頂，我會更加尊重同敬重佢…

依家享受媒體歌頌嘅時候，睇到佢對其他失敗登山者嘅表現同輕視（對生命嘅輕視），其實幾可悲…

丙朗幾多年無扭波

同意，英乜撚野雄
傳媒過份吹捧

得出一個總結。

一個女人由頭到尾因為個夢想而直接影響佢嘅工作表現。為左要完成夢想，請假、將自己工作量、責任降至最低，從而令到自己有充足嘅時間去做佢圓夢嘅準備。所以工作上，佢將自己嘅快樂建築係同事嘅痛苦之上。學生方面，佢已經成功取悅到佢地，因為佢為所講嘅嘢而做到，從中由自我實現嘅層面跳出，獲得到相當大嘅榮耀感。

無可否認嘅係佢對登山嘅堅持、佢嘅實力！係值得世人景仰。當中曾經有兩次登珠峰經歷，可惜遭受其他外來因素影響所以未能成功。但今次終於比佢實現到佢個夢想。但具爭議性嘅話題又出現左 ─ 見死不救。

曾表示：「唔會怪佢哋，佢哋未經歷嗰個狀況」
到底係咩情況，作為旁觀者嘅一眾花生友，根本好難知道你個實際情況係點，其實都係任你吹、任你吹奏！

但對於曾登頂行為是了為兌現對學生承諾，此點尚有保留。講到底都係為自己...完！

站係自己角度，叫人勇敢去追夢。佢實在搞唔清呢個世界係幾殘酷幾咁現實。我地就連自己生活都有問題，連自己都未顧得掂...無錯啊，我無本事，因為世界逼到我埋牆角！所以曾登頂對我嚟講零影響零激勵，只不過為香港拎左個尾彩

其實唔明有乜好歌頌
只係risk taking 自我挑戰
你成功咪讚下你
駛唔駛日報夜報
定係要鼓勵香港人去登風玩命

呢個咪真係救人英雄囉！

睇到有啲評論，針對批評曾見死不救嘅人，主要都係笑嗰班人唔了解情況，一廂情願，不自量力等等…咁我無上過珠峰，就梗係唔知實際情況啦…問題係當事人究竟點去判斷：救人呢，就好危險嘅，隨時會累死埋自己嘅，相反繼續嘗試登頂呢，其實都無救人咁危險㗎…

我唔係話你一定要救人為先，但係可唔可以講多少少你當時嘅情況同諗法呢？係唔係頻危登山者當時已經肯定救唔返？定係考慮過，嘗試去救佢，可能會造成更大傷亡？（呢樣一直都係好多人嘅論點，但係我見唔到任何比較具體嘅解釋…）

定係其實覺得，自己完成壯舉比救人更重要？或者覺得，上咗去大家都預咗有危險㗎啦，我無諗住要其他人救我，同樣我亦唔會準備去救其他人？

好似話有登山者曾經導致嚮導雪巴人喪生，咁事後有無喺經濟上支持喪生咗嘅雪巴人嘅家人呢？

佢之前話 唔再教書， 要協助中國登山訓練

根本佢恨攀山恨到出晒面
一早唔想做老師
但砍炮唔撈又唔夠錢爬
所以扮身教請長假又叫學生捐錢
如果佢一早辭職去登頂就無乜問題
成日話登頂為咗鼓勵學生拎光環就好撚反感

鼓勵學生第時畢業射波去環遊世界體驗生活

呢次有咩激勵 ?
有錢就是任性囉
上咁多次珠峰 每次起碼洗幾十萬 什至更多
仲有乜嘢 ?
人類本性自私囉

咩香港第一個女人登頂 係幾威
但落番山 番到香港咪又係要面對現實
夢想 ? 收皮啦 乖乖地 做樓奴咪算囉
2047就乜都唔洗惗㗎啦

講到自己知情咁
唔差在自爆以正視聽

掉底？笑左

同事代堂？即係你唔知情la，9up

居屋，笑撚左，又9吹

寧我負天下人，莫天下人負我

軍人本身就受過特殊訓練去承受更高風險去拯救人地，佢都救唔到曬，咁你點解要求一個業餘登峰者去救人